\section{Appendix}
\begin{frame}{Herleitung der Young\ndash Laplace Gleichung}
\begin{columns}[T]
\column{0.5\textwidth}
\begin{block}{Änderung der Öberfläche}
\begin{align}
A &= 4 \uppi r^2 \\
\dx W &= \gamma \dx A = \gamma 8 \uppi r \dx r
\end{align}
\end{block}

\column{0.5\textwidth}
\begin{block}{Änderung des Volumens}
\begin{align}
V &= \frac{4}{3} \uppi r^3 \\
\dx W &= p \dx V = p\, 4 \uppi r^2 \dx r
\end{align}
\end{block}
\end{columns}

\begin{block}{Durch Gleichsetzen folgt:}
\begin{equation}
p = 2 \frac{\gamma}{r}
\end{equation}
\end{block}
\end{frame}

% ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Herleitung der Laplace-Gleichung für minimale Oberflächen}
\begin{block}{}
\begin{align}
A &= \int \int \left[ 1 + \left( \frac{\partial z}{\partial x} \right)^2 + \left( \frac{\partial z}{\partial y} \right)^2\right]^{\frac{1}{2}} \dx x \dx y \\
\text{Näherungen: }& \frac{\partial z}{\partial x} \ll 1 \quad \text{und} \quad \frac{\partial z}{\partial y} \ll 1 \\
A &= \int \int \left[ 1 + \frac{1}{2} \left(\frac{\partial z}{\partial x}\right)^2 + \frac{1}{2} \left(\frac{\partial z}{\partial y}\right)^2\right] \dx x \dx y \\
&\Rightarrow \nabla^2 z = 0
\end{align}
\end{block}
\end{frame}